現今世代冇信用卡會唔會有少少奇怪

純粹討論 無惡意
當一個人已經番緊工 (唔計學生啦
一張信用卡都冇申請會唔會同社會有d格格不入
聽講有人都已經30歲但都冇申請信用卡...

有D人驚申請完自己會控制唔到瘋狂碌卡
但就變相成日搵人幫手買野book野

我覺得冇話怪唔怪，都係睇個人消費習慣，少online shopping、日常EPS八達通搞得掂就無信用卡嘅必要
有啲人自知無節制能力，申請左仲隨時碌爆晒

自制能力

唔明佢地無信用卡無得網上付款點生存

debit card

用提款卡PPS？

Online payment從來無同credit card完全掛鈎過喎

香港有 debit card 咩 好唔鐘意用 credit card, 又唔係冇錢點解要我欠人錢

信用卡食野 買野平 回贈 真心好用

話會碌爆果d ,係人問題，唔係張卡問題，小朋友先會咁諗多數

可以自動轉賬

我明白有人怕自己洗大左唔用
但唔會生活上有時有少少唔方便
例如話訂機票 演唱會飛
唔通下下用現金

唔係即刻扣

唔係度度有呢

Tap and go
Okay Prepaid Master
Hang Seng Enjoy Card Debit Card

between可以唔set自動轉賬
個人真係會比之前諗一諗
因為煩 要過返數落張卡度

你掙人錢，人地仲比翻利息你（積分再換翻錢）
又食又拎有咩唔好
用開自動轉賬找卡數
超過100蚊都盡量用apple pay

thx

上網買野、去旅行有返一張傍身好啲
驚大使左唔係藉口，你可以買完野即時找數/降limit
好好管理自己消費習慣先係重點

D frd 都話我古老石山

果D Friend 係連Tap and go都唔識開
得張八達通
就係有呢D人信和果D Paypal代付先有得做

上網買野一定要用
信用卡只係一種支付工具黎姐
點用法就睇你自己

自僱人士申請唔到

冇信用卡好唔方便
買野又煩，依家d野又貴左咁多

好似enjoy呢啲廢卡應該得

除咗驚會洗大咗之外
冇咩原因要唔申請信用卡

講真係餐廳食飯
間餐廳如果價錢都高
我有諗過d人冇信用卡成日用現金俾錢唔會覺得麻煩咩

機票酒店..

Tap&go開心使用左幾年

same

冇唔緊要
但唔好成日叫人地幫手買野就得

起碼都要有張信用卡做八達通自動增值
次次見到啲後生仔入七仔排隊增值都覺得好撚on9
成世人要浪費幾多時間

我都係得debit card
有咩問題

認同。

最大問題係資料外洩
俾人偷錢
拎得返都好麻煩

最梗要有錢

頭兩個算係prepaid card
Hang seng 個張只係spending card
同debit card係自己一個bank acc根本就唔同
得citibank先有真正嘅debit card 但就做唔到自動繳費同分期付款個啲

之前出左張無限limit
洗得太多 取消左

真係冇用信卡

想知佢地第日俾大錢係咪俾現金

借post問
Debit card同credit card用落有冇分別?除咗credit card可以儲分之外,例如有冇邊啲網/platform淨係收credit card唔可以用debit card?
冇申請過信用卡唔太清楚

屌識條友咁樣講 我心諗咁大個人都無自制能力架咩

tng?

咪撚玩啦 無入息既學生去銀行都申請到張limit 10k既信用卡

用信用卡都係貪佢有啲優惠姐 其實識用既話真係可以有so 但唔好既係要成日計住計住 都係睇你點用既姐

只係用黎八達通增值 交雜費

信用卡方便消費，然後就會消費多左，呢樣真。

有時promotion 指定消費類別到某個額有回贈又會令你買多左。

咪撚玩啦

學生仲好撚過自僱呀

唔得

我用信用卡主要係避免食飯俾錢果陣要諗俾幾多tips

唔買外國野?

我無，27歲，生存到

用現金回贈卡 唔洗計

有啲人冇信用值咪申請唔到

頭兩個有名你叫係 prepaid card，共通之處係個 Visa/Master payment card network/system

Chi-na UnionPay

In tap&go we trust

香港有冇d 唔記記名嘅Debit Gift Card?
Tap N Go 記名

咁申請一d免入息既信用卡囉

我唔會去睇演唱會 買機票朋友用信用卡比都唔得？

我有信用卡但都冇set自動增值啦
次次都去MTR增值 貪佢冇乜人用加唔洗排隊

我有一張除左要黎NETFLIX比月費都冇乜用途

點又debit又gift card
Prepaid card reloadable 幾乎冇匿名嘅
OK以前有賣 Master gift card

唔奇

最奇係申請完張卡放落夾萬

係貪啲優惠囉，銀包有晒信用咭大家都知咩事，大家都係香港人，香港人就出晒名貪心嘅，就算得1%贈都沖住去。

就算張信用卡唔係用黎買野, 都要申請返一兩張旁身掛?
銀行借錢俾你 例如買樓做mortgage 都要睇你信貸記錄, 交齊卡數定時還清就得, 無信貸記錄嘅人銀行係唔會預設你個信貸良好 到時問點解借唔足又或者咁高息就無人幫到你

唔介意，最後好叫多d
可以拿積分

點解申請唔到 有資產大把卡都批

tap and go

我冇 吹咩
關你撚事呀
你係將你覺得正常嘅嘢擺落其他人
如果9成人都冇用開 你有用
就會有類似你咁嘅人出嚟開post問：現今世代有信用卡會唔會有少少奇怪

一撚樣, 都係27歲
不過有張Tap & Go
係早排去旅行要託朋友幫我買機票, 其他都無問題
其實想知Tap & Go可唔可以當Credit card咁上網買機票

至少身邊有3個係唔開信用卡

又係大戰post

信用卡 EPS ID卡 8達通 呢d基本野

知道自己無節制能力，所以剩係有張tap and go卡，要買野先入一次

其實無乜奇怪
識既人當中反而有人錢先唔會用信用卡

有單筆交易限額，好似1,000蚊
增值都有限

當初係為咗買機票先申請信用卡

識得用信用卡會慳好多錢 平時一大班人食飯碌大數又有得儲下分 只有唔識理財既人先會覺得信用卡係生化武器

我冇信用卡
利申 返緊工

會
點都開張卡黎傍身

我都冇
一向Eps 乾手淨腳

入油都係比車隊卡/優惠卡現金

係唔關我事
係咪連討論都唔得先
仲有我身邊的人都有用lo好冇

x3

用到呀
買過兩次交易額超過1萬
不過第一次比打電話畀CS
開大額交易

怕用突可以買張tap&go
入左錢先有得用好似八達通咁
今時今日冇信用卡上網買野都難

台灣鄉下地區既人買樓都係俾現金

每個人都有選擇權利啦
有需要自然會用
係要搞到跟大流咁款

又唔係支那寶呢d撚樣支那
有乜好奇怪

銀聯卡最正

出糧出現金
俾唔到證明申請唔到
利申 月月清

跟住當左你係信用卡借你錢買野遲遲都唔主要還要你問

咁你即係話支付寶唔正啦
你員工編號幾多呀

只會用學生卡，一萬limit果張

25，凡冇
仲用緊老豆張附屬

開始多人用tap n go啦 雖然無優惠

去旅行點都要整張傍身

我都想知，有即申請

無，連tap n go都係最近女友先幫我開，又幾爽 即時洗多左

或者有一日你會試下用
跟住問自己點解咁遲先用

借錢緊要還

申請信用卡連返工份合約都要比埋佢
洗唔洗查到咁嚴 不了

冇信用卡
需要用就借女朋友個張
未試過上網買嘢

有 我成日都做debit card 買steam game ,

不過溝女好似有張credit card 會好啲，好似係

買到 次次都用tap & go 買機票 book酒店
不過每次好似唔可以碌多過一萬

有朋友係 成日借俾佢用黎訂機票酒店同演唱會飛

唔用中國出嘅電子付款工具咪唔會外洩

清泉

信用卡真係會洗多左咩？

我冇用就唔知啦
但Tap & Go 上網俾錢每個網都用得的咩？？
聽人講有d網係用唔到

信用卡太方便，由其小數比得多好快洗大左

正常要俾的咩 呢d私人資料黎
間公司係咪有問題

剩係中銀都有4張 成日打黎話邀請我申請。開開下多到仆街

通常呢類人都係好撚度縮果隻，至鳩黑人僧

講緊已經u grad
出到黎做野都唔開張
成日以為有信用卡就同亂洗錢掛鈎
窮撚心理

方便d囉

我試過 用唔到元氣個網叫外賣、uber
其他好似無喇

雖然表面上都係MasterCard
但都係分左credit 同 debit
有啲set死左只係credit 先比過

自己買手機電腦，屋企換冷氣雪櫃電視傢俬
唔通吓吓帶皮幾現金出街咩
俾鋪頭eps直碌銀行户口提款我覺得反而仲唔安全
碌信用卡有咩爭拗至少hold得住筆數嘛
真係驚其實可以叫銀行降Limit
然後入現金落張credit card度當debit card咁用

你個標題已經標籤左d人奇怪

其實都係睇自制能力 我18歲用到而家幾乎每個月都會即刻找晒啲數 一個月都係碌幾千到萬零到 只要控制到自己唔駛太多就得

citibank 有

身邊真係好多都無 唔知點解